{
    "question": "Alat musik yang sumber bunyinya dawai adalah a gitar B suling C gendang D piano\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.gitar</p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gitar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Alat</strong><strong> </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>sumb</strong><strong>er</strong><strong> </strong><strong>buny</strong><strong>inya</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>kordofon</strong><strong>,</strong><strong> dihasilkan</strong><strong> dari</strong><strong> </strong><strong>bag</strong><strong>ian</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>usik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>diberi</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>nar</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>dawai</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bias</strong><strong>anya</strong><strong> </strong><strong>suar</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>i</strong><strong>ni</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>dihas</strong><strong>ilkan</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>ari</strong><strong> </strong><strong>alat </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>dipetik</strong><strong> </strong><strong>ser</strong><strong>ta</strong><strong> </strong><strong>digesek</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Co</strong><strong>nto</strong><strong>hnya</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>gitar,</strong><strong>harpa</strong><strong>,</strong><strong>biola</strong><strong>,</strong><strong> ukulele</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sering-dipandang-memiliki-bunyi-yang-indah-adalah-406",
            "question": "Alat musik yang sering dipandang\r\nmemiliki bunyi yang indah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suling sih menuruth gw</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau menurut lu apa?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menggunakan-media-yg-tepat-adalah-langkah-langkah-membuat-komik-y-224",
            "question": "Menggunakan media yg tepat adalah langkah langkah membuat komik yg ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat plot. </p><p></p><p>Buatlah draft dengan menggunakan pensil. </p><p></p><p>Membentuk outlone gambar. </p><p></p><p>Menghapus bekas pensil. </p><p></p><p>Membuat detail gambar. </p><p></p><p>Melakukan koreksi. </p><p></p><p>Menambahkan screen tone pada komik. </p><p></p><p>Membuat dialog.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sry klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-instrumenatl-adalah-sajian-musik-yg-dalam-penyajian-hanya-m-752",
            "question": "musik instrumenatl adalah sajian musik yg dalam penyajian hanya menggunakan a gitar. b gamelang. c. alat musik. d. suara. e. tepuk tangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c. alat musik </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo salah</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Alat musik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>untuk  sajiannya Ndak menggunakan lirik tetapi hanya suara dari suara musik tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peradaban-islam-mencapai-masa-kejayaan-pada-abad-klasik-salah-sat-786",
            "question": "peradaban Islam mencapai masa kejayaan pada abad klasik salah satu faktor utama kejayaan Islam pada periode tersebut yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong><strong>:</strong></p><p></p><p>Masa kejayaan Islam adalah masa di mana Islam mengalami perkembangan pesat dalam berbagai bidang yang terjadi pada tahun 650\u20121250. Periode ini disebut Periode Klasik. Masa kejayaan Islam didukung oleh dua kerajaan besar, yaitu Kerajaan Umayyah atau Daulah Umayyah dan Kerajaan Abbasiyah yang disebut Daulah Abbasiyah.  </p><p></p><p>Pembahasan  </p><p>Kemajuan umat Islam pada masa Daulah Umayyah dan Abbasiyyah itu tidak terjadi secara tiba-tiba, akan tetapi disebabkan oleh beberapa faktor, yaitu</p><p></p><p>1. Faktor internal, yang terdiri dari</p><p></p><p>konsistensi dan istiqamah umat Islam kepada ajaran Islam</p><p>ajaran Islam yang mendorong umatnya untuk maju</p><p>Islam sebagai rahmat seluruh alam</p><p>Islam sebagai agama dakwah sekaligus keseimbangan dalam menggapai kehidupan duniawi dan ukhrawi.  </p><p>2. Faktor eksternal, yang terdiri dari  </p><p></p><p>terjadinya asimilasi antara bangsa Arab dan bangsa-bangsa lain yang lebih dahulu mengalami perkembangan dalam ilmu pengetahuan. Seperti pengaruh Persia di bidang pemerintahan, ilmu filsafat, dan sastra. Pengaruh Yunani melalui berbagai macam terjemah dalam banyak bidang ilmu, terutama filsafat.  </p><p>Gerakan Terjemah dalam perkembangan ilmu pengetahuan umum terutama di bidang astronomi, kedokteran, filsafat, kimia, dan sejarah.  </p><p>3. Gerakan ilmiah atau etos keilmuan dari para ulama, yaitu</p><p></p><p>Melaksanakan ajaran Alquran secara maksimal.</p><p>Melaksanakan isi hadis.</p><p>Mengembangkan ilmu agama dengan berijtihad</p><p>Ulama yang berdiri sendiri serta menolak untuk menjadi pegawai pemerintahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-meliha-tsebuah-benda-yang-di-letakan-di-atas-cermin-ata-717",
            "question": "Jika kita meliha tsebuah benda yang di letakan di atas cermin atau air, benda tersebut akan memiliki bayang-bayang yang sama antar objek, bayang-bayang ini disebut dengan istilah\u2026. *    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bayang-bayang manusia terlihat oleh cahaya matahari pada siang hari</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Bayang-bayang terjadi apabila cahaya terhalang sesuatu benda, maka terbentuklah bayang-bayang. Cahaya merambat dalam garis lurus. Bila cahaya terhalang sesuatu benda maka akan timbullah bayangan dari benda penghalang itu.</strong></p><p></p><p><strong>Jika sumber cahayanya lemah, seperti matahari pada hari berawan, bayangan tidak kentara. Di tempat teduh tidak ada bayang-bayang, karena tempat teduh sudah merupakan bayangan sebuah benda yang menghalangi sinar matahari. Kekuatan sinar menentukan tebal tipisnya bayangan benda itu, jarak sumber cahaya dan jarak benda terhadap benda tertimpa bayangannya menentukan panjang &amp; pendeknya bayangan itu jika bayangan menimpa benda lain. Sumber sinar matahari panjang bayangan benda ditentukan oleh sudut ketinggian sinar matahari sedangkan sumber cahaya yang lain ditentukan oleh jarak benda terhadap titik pusat sumber sinar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-kreasi-baru-disebut-juga-tari-585",
            "question": "Tari kreasi baru disebut juga tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari Legong berasal dari Bali. ... Tari kreasi baru sering disebut tari modern. Tari kreasi baru merupakan karya tari garapan baru...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-anak-nabi-ibrahim-608",
            "question": "Siapa anak nabi ibrahim \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ismail a.s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nabi Ibrahim a.s memiliki anak bernama ismail</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> nabi ismail</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25e0\u203f\u25d5)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p> pliss jadiin brainliest :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-mewarnaibenda-yang-terkena-cahaya-sebaiknya-di-beri-warna-829",
            "question": "Saat mewarnai,benda yang terkena cahaya sebaiknya di beri warna....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diberi warna yang <strong>cerah</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena warna yang <strong>cerah</strong><strong> </strong>akan terlihat lebih indah...</p><p><u>semoga</u><u> membantu</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-lem-dan-tempel-adalah-langkah-ke-membuat-karya-dengan-tekn-524",
            "question": "5. Lem dan tempel adalah langkah ke ... membuat karya dengan teknik sambung lipai, potong    A. 4\r\n B. 1\r\n C.2\r\n D. 3\r\n\r\n 6. Teknik dengan cara memotong atau memisahkan bahan menjadi dua bagian atau lebih dalam membentuk benda kerajinan disebut\r\n A. Teknik Sambung \r\n B. Teknik Potong\r\n C. Teknik Kontruksi\r\n D. Teknik Lipat\r\n\r\n 8. Alat yang digunakan untuk teknik potong adalah\r\n A. Lem\r\n B. Gunting\r\n C. Staples\r\n D. Palu\r\n\r\n 9. Langkah selanjutnya setelah menggunting adalah \r\n A. Ditempel\r\n B. Dilipat sesuai pola\r\n C. Diukur\r\n D. Disayat\r\n\r\n 11. Urutan membuat karya di bawah ini yang benar adalah\r\n A. Tempel-lipat-gunting\r\n B. Gunting-lipat-tempel\r\n C. Lipat-tempel-gunting\r\n D. Tempel-gunting-lipat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.d.3</p><p>6.b.teknik potong</p><p>8.b.gunting</p><p>9.a.ditempel </p><p>11.c.lipat-tempel-gunting </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-gambar-dekoratif-tolong-jawab-814",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan gambar dekoratif\r\n\r\n\r\n#tolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara bahasa, dekoratif berarti mengolah permukaan benda menjadi lebih indah. Dari sinilah asal gambar dekoratif adalah salah satu gambar hiasan yang tampak rata dan tanpa adanya kesan ruang. Gambar dekoratif adalah gambar yang memiliki dua bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}